世衞堅持武漢肺炎未構成國際緊急事件

武漢新型冠狀病毒肺炎疫情雖然持續擴大，但世界衞生組織（WHO）召開一連兩日緊急會議後，前日以疫情未有在中國境外出現人傳人為由，認為仍未構成「國際關注公共衞生緊急事件」。

世衞總幹事譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）在記者會上強調，雖然暫未將新型冠狀病毒肺炎疫情列為國際關注公共衞生緊急事件，但不代表世衞認為疫情不嚴重，或世衞不認真對待疫情。他說，「在中國出現了緊急情況，但稱之為全球衞生緊急事件是言之尚早」，在中國境外未出現人傳人，但他不排除之後會出現這情況。

新型冠狀病毒肺炎疫情在中國持續蔓延，香港、台灣、日本、南韓、泰國、新加坡、越南以至美國先後出現確診病例。譚德塞周三起在日內瓦召集緊急委員會開會評估疫情，並聽取專家對控制疫情建議。世衞緊急事件諮詢委員會主席胡辛（Didier Houssin）表示，委員對是否列「緊急事件」意見分歧很大，支持反對差不多各佔一半；他承認，中國對於疫情的看法，是世衞這次決定的考慮因素之一。

對於內地多個城市封城，譚德塞說世衞的角色是提供以科學為基礎的建議，「說到底，一個主權國有權決定甚樣做才對」，但他希望中方有關措施屬短暫。

2003年亞洲爆發「沙士」後，2005年世界衞生大會（WHA）通過《國際衞生條例》（IHR）協定，各國共同預防和應對公共衞生危機。IHR中明訂「國際關注公共衞生緊急事件」，指的是疾病傳播對其他國家構成公共衞生風險，需要國際協調採取應對。若被定調為「國際關注公共衞生緊急事件」代表公共衞生發生嚴重、突然、不尋常、意外等事件，且影響很可能超出國界，需要立即採取國際行動。世衞會發佈一系列包括確診、隔離和治療的詳細計劃，協調各國採取國際應對措施，並視乎情況考慮對疫情地區實施旅遊限制。

真係確守「不干涉別國內政」原則，識玩

佢唔想奶屎上身咋

世衛而家個阿頭譚德塞之前係埃塞俄比亞既外交部長,
你話呢D非州國家部長有無同支那攬住一齊訓

武漢肺炎係中國內政 其他國家不宜干預

徹哂僑先宣布，成個big picture出曬黎

我覺得拒地唔想出錢出力咋
未必係為左乃共唔落維尼個面

世衛係時候換人

（取笑系列）抗爭者真係好垃圾

執柒左佢啦

搵雞珍做總幹事都唔好得去邊啦

成個執7左去啦
比咁多垃圾國家入托7

暗黑兵法
即係話中國自己搞得掂國際社會唔洗出手

收左中共幾多錢

由得中国自己頂晒佢

反而覺得好事嚟 即係叫你食自己

出咩錢?
如果世衛宣佈左呢個係國際緊急事件, 咁其他國家就有責任封支那, 咩貿易人口來往要停, 對支那經濟打撃幾大?
支那肯定會出全力叫世衛"沒事儿, 沒事儿"

派包機送中國人去非洲隔離
一來非洲地大原野空氣好，二來病毒喺外國唔會人傳人，冇危險，三來中國人促進非洲經濟發大財
中國送大禮，非洲應當感恩

支衛

呢啲柒頭同香港班狗官一樣成撚日話未有科學數據乜乜柒柒
屌你人命黎架
等有數據都已經即係話大爆發緊死咗好多人
咁到時緊唔緊急都把撚啦

成萬人死都未緊急

收皮啦WHO

佢地奶支奶撚夠未

奶開有癮戒唔到